{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025959",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안내천"
    },
    "text": "安內川 (안내천)\\n\n忠清北道沃川郡\\n\n忠清北道沃川郡の案内面に位置する河川である華仁津に関する情報が与えられた。 華仁津は安眠面芳賀木里の巨蒙山から始まり、西斜面を通って南に流れ、安眠面仁浦里で錦江に合流する。 この名前は安眠面の地名から由来し、輿地図書に初めて登場したと知られている。 一方、『韓国地名総覧』には華仁津の別名として「仁浦川」と記録されており、これは仁浦里でできた地名だ。 朝鮮時代には主に「華人鎮」の代わりに「華人鎮」という表現が使われたが、これは『世宗実録地理誌』に出てくる記録を通じて分かる。 『新曽東国輿地勝覧』には華人鎮と華人駅の位置が細かく記録されており、華人鎮は村の東側に、華人駅は安邑県の南側に位置していると出ている。 また、ファインウォンはファインナルの麓にあったとも伝えられている。 朝鮮後期には『海東地図』と『輿地図書』でも華人津と華人駅に対する言及があり、安南面にも華人里という地名が登場する。 『大東輿地図』には華仁津、華仁駅、華仁江津が表記されている。 しかし1980年、大清ダム完工により華仁津は水没し、華仁駅の跡も消えることになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "華仁津はどこから始まりますか？",
            "answer": "華仁津は安眠面芳賀木里の巨蒙山から始まります。"
        },
        {
            "question": "華仁津はどこで錦江と合流しますか？",
            "answer": "華仁津は安眠面仁浦里で錦江と合流します。"
        },
        {
            "question": "華仁津の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "華仁津の名前の由来は安眠面の地名からきています。"
        },
        {
            "question": "華仁津はどの輿地図書で初めて登場したとされていますか？",
            "answer": "華仁津は輿地図書に初めて登場したとされています。"
        },
        {
            "question": "華仁津の別名として記録されているものは何ですか？",
            "answer": "華仁津の別名として『韓国地名総覧』には「仁浦川」と記録されています。"
        },
        {
            "question": "華仁津はどのような地名でしたか？",
            "answer": "華仁津は朝鮮時代には主に「華人鎮」という表現が使われていました。"
        },
        {
            "question": "華仁津はどの位置に華人鎮と華人駅がありましたか？",
            "answer": "華仁津の位置には華人鎮と華人駅がありました。華人鎮は村の東側に、華人駅は安邑県の南側に位置していました。"
        },
        {
            "question": "華仁津はファインウォンの近くにありましたか？",
            "answer": "華仁津はファインウォンの麓にあったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "華仁津に関する言及はどの地図にも見られますか？",
            "answer": "華仁津に関する言及は朝鮮後期の『海東地図』と『輿地図書』、また『大東輿地図』にも見られます。"
        },
        {
            "question": "華仁津はなぜ水没しましたか？",
            "answer": "1980年、大清ダムの完工により華仁津は水没しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 362,
        "QA": 371
    }
}